﻿# Taller Nº0: Git y Bitbucket

# Glosario
1. Control de versiones (VC): Es un sistema que lleva registro de los cambios realizados sobre un archivo o conjunto de archivos a lo largo del tiempo, y asi, poder recuperar versiones específicas más adelante.  [Fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones)
2. Control de versiones distribuido (DVC): Son sistemas que permiten a diversos clientes la descarga de la última instantánea de los archivos, lo que quiere decir que replican totalmente el repositorio. [Fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones)
3. Repositorio remoto y Repositorio local: Los repositorios remotos son versiones de un proyecto que se encuentran alojados en Internet, y los locales son los que se encuentran directamente en el ordenador del usuario. [Fuente 1](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos) [Fuente 2](https://colaboratorio.net/atareao/developer/2017/git-y-github-trabajando-con-repositorios-locales/)
4. Copia de trabajo / Working Copy: Es una clonación de un repositorio remoto hecho en base al comando "git clone", el cual representa un repositorio local y completo para un usuario. Todos los cambios en la copia de trabajo pueden ser retornados al repositorio remoto para ser visibles públicamente. [Fuente](https://www.thomas-krenn.com/en/wiki/Git_Basic_Terms)
5. Área de Preparación / Staging Area: Se trata de un archivo, contenido generalmente en el directorio Git, que contiene información acerca de lo que irá en la próxima confirmación. Se le puede denominar, a veces, como índice. [Fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Fundamentos-de-Git)
6. Preparar Cambios / Stage Changes: Permite hacerle saber a Git que se generó un cambio, pero que aún no es permanente en el repositorio. Para cuando se haga el "commit" se incluirán los cambios preparados.
7. Confirmar cambios / Commit Changes: Registra los cambios en el repositorio, lo cual tiene conexión con crear un objeto "commit" en el repositorio local. [Fuente](https://www.git-tower.com/learn/git/commands/git-commit)
8. Commit: Es el comando que se ocupa para poder hacer posible la confirmación de cambios. Se trata del comando "git commit". [Fuente](https://www.git-tower.com/learn/git/commands/git-commit)
9. clone: Es un comando utilizado para crear una copia de un repositorio determinado (puede ser local o remoto), existente en Git, en un nuevo directorio localizado en otra parte. Este contiene un propio historial y maneja sus propios archivos. [Fuente](https://www.atlassian.com/git/tutorials/setting-up-a-repository/git-clone)
10. pull: Comando que incorpora los cambios de un repositorio remoto en la rama actual. De forma predeterminada, git pull es una abreviatura de git fetch seguido de git merge FETCH_HEAD. [Fuente](https://git-scm.com/docs/git-pull)
11. push: Actualiza las referencias remotas utilizando las referencias locales, mientras envía los objetos necesarios para completar las referencias dadas. [Fuente](https://git-scm.com/docs/git-push)
12. fetch: Descargar objetos y referencias desde otro repositorio. Git fetch obtiene ramas y / o etiquetas ("refs") de uno o más repositorios, junto con los objetos necesarios para completar sus historias. Las ramas de rastreo remoto se actualizan. [Fuente](https://git-scm.com/docs/git-fetch)
13. merge: Unir dos o más "development histories" juntas. Incorpora los cambios de los commits nombrados (desde el momento en que sus historiales divergieron de la rama actual) en la rama actual. Este comando es utilizado por git pull para incorporar cambios desde otro repositorio y puede usarse a mano para fusionar los cambios de una rama a otra. [Fuente](https://git-scm.com/docs/git-merge)
14. status: Muestra el estado del árbol de trabajo. Muestra las rutas que tienen diferencias entre el archivo index y el HEAD commit actual, las rutas que tienen diferencias entre el árbol de trabajo y el archivo index, y las rutas en el árbol de trabajo que no son rastreados por Git. [Fuente](https://git-scm.com/docs/git-status)
15. log: Muestra registros de commit. El comando toma las opciones aplicables al comando git rev-list para controlar lo que se muestra y cómo, y se muestran las opciones aplicables a los comandos git diff- * para controlar cómo se muestran los cambios que introduce cada commit. [Fuente](https://git-scm.com/docs/git-log)
16. checkout: Cambiar ramas o restaurar archivos del árbol de trabajo. Actualiza los archivos en el árbol de trabajo para que coincida con la versión en el index o el árbol especificado. Si no se proporcionan rutas, git checkout también actualizará HEAD para establecer la rama especificada como la rama actual. [Fuente](https://git-scm.com/docs/git-checkout)
17. Rama / Branch: Una rama en Git es simplemente un puntero liviano móvil para uno de los distintos commits dentro de un repositorio. El nombre de la rama por defecto en Git es master. A medida que inicialmente se realizan commits, se da una rama principal que apunta al último commit que se hizo. Cada vez que se hace commit, avanza automáticamente. [Fuente](https://git-scm.com/book/en/v1/Git-Branching-What-a-Branch-Is)
18. Etiqueta / Tag: Git tiene la posibilidad de etiquetar puntos específicos del historial como importantes. Esta funcionalidad se usa normalmente para marcar versiones de lanzamiento (p.e v1.0). [Fuente](https://git-scm.com/book/es/v2/Fundamentos-de-Git-Etiquetado)
